
\medskip

%Adèle et Mathéo souhaitent participer au marathon de Paris. Après s'être entraînés
%pendant des mois, ils souhaitent évaluer leur état de forme avant de s'engager. Pour
%cela, ils ont réalisé un test dit \og de Cooper\fg{} : l'objectif est de courir, sur une piste
%d'athlétisme, la plus grande distance possible en 12 minutes. La distance parcourue
%détermine la forme physique de la personne.
%
%\medskip
%
%\textbf{Document 1 : Indice de forme selon le test de Cooper}
%
%\medskip
%
%L'indice de forme d'un sportif dépend du sexe, de l'âge et de la distance parcourue
%pendant les 12~min.
%
%\begin{center}
%Pour les hommes
%
%\smallskip
%
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{5}{>{\footnotesize\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%Indice de Forme &Moins de 30 ans& De 30 à 39 ans& De 40 à 49 ans &Plus de 50 ans\\ \hline
%Très faible& moins de \num{1600} m& moins de \num{1500} m& moins de \num{1350} m &moins de \num{1250} m\\ \hline
%Faible& \num{1601} à \num{2000} m& \num{1501} à \num{1850} m& \num{1351} à \num{1700} m& \num{1251} à \num{1600} m\\ \hline
%Moyen& \num{2001} à \num{2400} m& \num{1851} à \num{2250} m& \num{1701} à \num{2100} m& \num{1601} à \num{2000} m\\ \hline
%Bon& \num{2401} à \num{2800} m& \num{2251} à \num{2650} m &\num{2101} à \num{2500} m &\num{2001} à \num{2400} m\\ \hline
%Très bon& plus de \num{2800} m &plus de \num{2650} m &plus de \num{2500} m &plus de \num{2400} m\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%\begin{center}
%Pour les femmes
%
%\smallskip
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{5}{>{\footnotesize\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%Indice de Forme &Moins de 30 ans &De 30 à 39 ans &De 40 à 49 ans &Plus de 50 ans\\ \hline
%Très faible &moins de \num{1500} m &moins de \num{1350} m &moins de \num{1200} m &moins de \num{1100} m\\ \hline
%Faible &\num{1501} à \num{1850} m &\num{1351} à \num{1700} m &\num{1201} à \num{1500} m &\num{1101} à \num{1350} m\\ \hline
%Moyen &\num{1851} à \num{2150} m &\num{1701} à \num{2000} m &\num{1501} à \num{1850} m &\num{1351} à \num{1700} m\\ \hline
%Bon &\num{2151} à \num{2650} m &\num{2001} à \num{2500} m &\num{1851} à \num{2350} m &\num{1701} à \num{2200} m\\ \hline
%Très bon &plus de \num{2650} m &plus de \num{2500} m &plus de \num{2350} m &plus de \num{2200} m\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{7cm}|X|}\hline
%Document 2 : Plan de la piste&Document 3 : Données du test\\
%\psset{unit=0.8cm}
%\begin{pspicture}(8,4)
%\psline(1.5,0.5)(6.5,0.5)
%\psline(1.5,3.5)(6.5,3.5)
%\psline[linestyle=dashed](1.5,0.5)(1.5,3.5)
%\psarc(6.5,2){1.5}{-90}{90}
%\psarc(1.5,2){1.5}{90}{270}
%\rput{90}(1.7,2){58 m}\uput[d](4,0.5){109 m}
%\psdots[dotstyle=+,dotangle=45,dotscale=1.5](4,0.5)(4,3.5)
%\end{pspicture}
%Cette piste est composée de deux parties rectilignes et
%de deux demi-cercles.&$\bullet~~$Adèle a 31 ans.
%
%$\bullet~~$Mathéo a 27 ans.
%
%$\bullet~~$Adèle a réalisé 6 tours de piste et 150 mètres.
%
%$\bullet~~$Mathéo a réalisé le test avec une vitesse moyenne de
%13,5 km/h.\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\smallskip

\begin{enumerate}
\item %Vérifier que la longueur de la piste est d'environ $400$ mètres.
La piste se compose de deux lignes droites de 109~(m) et de deux demi-cercles, ou un cercle de diamètre 58~(m).

La longueur de la piste est donc égale à :

$2\times 109 + \pi \times 58 \approx 400,21 \approx 400$~(m) au mètre près.
\item %Adèle et Mathéo ont décidé de participer au marathon uniquement si leurindice de forme est au moins au niveau \og moyen\fg.

%Déterminer si Adèle et Mathéo participeront à la course.
$\bullet~~$Pour Adèle (femme) qui a parcouru $6 \times 400 + 150 = \num{2400} + 150 = \num{2550}$, l'indice de forme est très bon.

$\bullet~~$Pour Matéo (homme) : il a parcouru 13,5 km en 60 minutes ou $\dfrac{13,5}{60}$ km en une minute et donc $\dfrac{13,5}{60}\times 12 = \dfrac{13,5}{5} = 2,7$~km soit \num{2700}~m, son indice de forme est bon.

Ils participeront donc tous les deux au marathon.
\end{enumerate}

\bigskip

